{
    "question": "siswa bergerak ke Utara sejauh 6 km ,kemudiaan berbelok ke timur se jauh 12 km ,lalu berhenti tentukan jarak yg di tempuh siswa\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p></p><h2>Jarak tempuh = 18 Km</h2><h2>Perpindahan = 13,41 Km</h2><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>J</strong><strong>a</strong><strong>r</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>p</strong><strong>u</strong><strong>h</strong><strong> </strong></p><p>= 12 km + 6 km</p><p>= 18 km</p><p></p><p><u><strong>p</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>p</strong><strong>i</strong><strong>n</strong><strong>d</strong><strong>a</strong><strong>h</strong><strong>a</strong><strong>n</strong></u></p><p>[tex] =  \\sqrt{ {12}^{2} +  {6}^{2}  } [/tex]</p><p>[tex] =  \\sqrt{144 + 36} [/tex]</p><p>[tex] =  \\sqrt{180} [/tex]</p><p>[tex] = 13.41 \\: km[/tex]</p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>13,41 km</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena kalo siswa bergerak ke utara sejauh 6 km itu kasian jauh cape trus ditambah belok ke timur 12 km wah kasian tuh kakinya ga keitung capenya</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-698",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai m 1\r\ndan m 2\r\n\r\ntolong dijawab ya bg/kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>M</strong><strong>\u00b9</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>3</strong></p><p><strong>M</strong><strong>\u00b2</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </p><p>F, M\u00b2,A = 12 M / S</p><p>M\u00b9 = 12 = 3</p><p>M\u00b2 = 4 = 1</p><p>JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH <strong>3</strong><strong> </strong>DAN <strong>1</strong></p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>_</strong><strong>^</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-getaran-harmonis-mempunyai-simpangan-y-30-sin-10p-t-y-514",
            "question": "sebuah getaran harmonis mempunyai simpangan Y = 30 sin 10\u03c0 t, Y dalam cm. tuliskan amplitudo dan frekuensinya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Y = 30 SIN 10 </strong>[tex]\\pi[/tex] t</p><p>Y = A SIN \u03c9 t</p><p></p><p>Amplitudo = A = 30</p><p>\u03c9 = 2 [tex]\\pi[/tex] F</p><p>10 [tex]\\pi[/tex] = 2 [tex]\\pi[/tex] F</p><p>5 = F</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-contoh-gerak-lemah-pada-tari-adalah-gerak-apohon-tumb-255",
            "question": "Salah satu contoh gerak lemah pada tari adalah gerak    a.pohon tumbang\r\nb.hujan rintik-rintik\r\nc pohon bergoyang\r\nd.pohon tertiup angin\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. pohon bergoyang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>contoh kecilnya, lihat pohon yang bergerak oleh sepoi angin. dia bergerak meliuk-liuk. dan coba kamu praktik kan kepada tubuh atau gerak tanganmu.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mesin-carnot-dengan-reservoir-suhu-tinggi-800-k-dan-reserv-497",
            "question": "Sebuah mesin Carnot dengan reservoir suhu tinggi 800 K dan reservoir suhu rendah 200 K, tentukan efisiensi nya!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Effisiensi mesin = 75%</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Dasar Teori</p><p>MESIN CARNOT</p><p>Siklus mesin carnot terdiri atas</p><p>2 proses isotermis</p><p>2 proses adiabatis</p><p></p><p>Proses pertama  ekspansi isotermis pada suhu T1 (suhu reservoir tinggi). Mesin menyerap kalor Q1.</p><p>Proses kedua ekpansi adiabatis, tidak ada kalor yg keluar atau masuk sistem. Pada kedua proses tadi gas melakukan usaha ( W positif) yg ditandai dengan volume sistem bertambah atau ekspansi.</p><p>Proses ketiga kompresi isotermis pada suhu T2 (suhu reservoir rendah).</p><p>Proses keempat kompresi adiabatis dimana sistem kembali ke kondisi awal. Pada kedua pproses terakhir sistem dikenai kerja (W negatif) yg ditandai dengan berkurangnya volume sistem atau kompresi.</p><p>Pada siklus carnot ini perubahan energi dalam (\u0394U) sama dengan nol</p><p>Hubungan Usaha dan kalor dinyatakan dengan</p><p>Q1 = W + Q2</p><p>W = Q1 - Q2</p><p>Effisiensi mesin atau riil dinyatan dengan</p><p>\u03b7 mesin/rill = W/Q1 = (Q1 - Q2)/ Q1 = [ 1 - Q2/ Q1 ] 100%</p><p>Effisuensi maksimum dinyatakan dengan</p><p>\u03b7 maksimum = (T1 - T2)/ T1 = [1 - T2/T1] 100%</p><p>Keterangan\u03b7</p><p>Q1 = Kalor serap pada T1 ( J)</p><p>Q2 = Kalor buang pada T2 (J)</p><p>W = Usaha/Kerja mesin (J)</p><p>T1 = Suhu reservoir tinggi ( K)</p><p>T2 = Suhu reservoir rendah (K)</p><p></p><p>Diketahui</p><p>T1 = 800 K</p><p>T2= 200 K</p><p>Ditanya</p><p>Besar effisiensi mesin</p><p>Penyelesaian</p><p>\u03b7   = [1 - T2/T1] 100%</p><p>     = [1 - 200/800] 100%</p><p>     = [1 - 1/4] 100 %</p><p>      = 75 %</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-dipengaruhi-gaya-tetap-sebesar-5-n-jika-massa-bola-0-984",
            "question": "Sebuah bola dipengaruhi gaya tetap    sebesar 5 N. Jika massa bola 0,5 kg,\r\npercepatan yang dialami bola adalah . *\r\nO\r\na. 10 m/s2\r\nO b. 25 m/s2\r\nO c. 5 m/s2\r\nO d. 0,25 m/s2\r\nO e. 1 m/s2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Percepatan yang dialami bola adalah [tex]\\boxed{\\sf{10 \\: m/s^2}}[/tex]</p><p></p><h2>PEMBAHASAN</h2><p>Hai! Soal tersebut adalah berkaitan dengan hukum newton. Sesuai dengan nama nya hukum newton ditemukan oleh Sir Isaac Newton. Hukum newton sendiri juga terbagi menjadi 3, yaitu :</p><ul><li><strong><u>Hukum Newton I.</u></strong></li></ul><p><strong>Rumus umum :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F = 0}[/tex]</p><p><strong>Dengan ketentuan :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F}[/tex] = resultan gaya. </p><p></p><ul><li><strong><u>Hukum Newton II.</u></strong></li></ul><p><strong>Rumus menghitung persamaan menghitung gaya yang bekerja :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F =  m \\times a}[/tex]</p><p><strong>Dengan ketentuan :</strong></p><p>[tex]\\sf{\\sum F}[/tex] = resultan gaya. </p><p>[tex]\\sf{m}[/tex] = massa benda. </p><p>[tex]\\sf{a}[/tex] = percepatan gerak. </p><p></p><ul><li><strong><u>Hukum Newton III. </u></strong></li></ul><p><strong>Rumus umum :</strong></p><p>[tex]\\sf{F_{aksi} = -F_{reaksi}}[/tex]</p><p><strong>Dengan ketentuan :</strong></p><p>[tex]\\sf{F_{aksi}}[/tex] = gaya aksi benda.</p><p>[tex]\\sf{F_{reaksi}}[/tex] = gaya reaksi benda. </p><p></p><h3>LANGKAH PENYELESAIAN</h3><p><strong>Diketahui :</strong></p><p>Massa = 0,5 kg. </p><p>Gaya = 5 N. </p><p></p><p><strong>Ditanya :</strong></p><p>Percepatan yang dialami bola adalah ?</p><p></p><p><strong>Dijawab :</strong></p><p>[tex]\\sf{a = \\frac{\\sum F}{m}}[/tex]</p><p>[tex]\\sf{a = \\frac{5}{0,5}}[/tex]</p><p>[tex]\\sf{a = 10 \\: m/s^2}[/tex]</p><p></p><p><strong>KESIMPULAN : </strong>Jadi percepatan yang dialami bola adalah [tex]\\boxed{\\sf{10 \\: m/s^2}}[/tex]</p><p></p><h3>PELARI LEBIH LANJUT</h3><ul><li><strong>Materi tentang hukum newton</strong> https://brainly.co.id/tugas/20886390 https://brainly.co.id/tugas/18907952 https://brainly.co.id/tugas/21206554</li></ul><p></p><h3>DETAIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas</strong> : 10</p><p><strong>Mapel</strong> : fisika</p><p><strong>Bab</strong> : 6 - hukum newton (gerak) </p><p><strong>Kode kategori</strong> : 10.6.6</p><p><strong>Kata kunci</strong> : hukum newton II, gaya, massa, percepatan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-volume-05-mol-o-pada-suhu-25c-dan-tekanan-2-atm-adalah-916",
            "question": "4. Volume 0,5 mol O, pada suhu 25\u00b0C dan tekanan 2 atm adalah ....    a. 4,12 L\r\n\r\n b. 5,12 L\r\n\r\n c. 6,12 L\r\n\r\n d. 7,12 L\r\n\r\n e. 8, 12 L",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:C. 6,12 L</p><p></p><p>Penjelasan: Diketahui : nO2 : 0,5 mol. T=25C=&gt; 298K. R=0,08205L.atm.K.mol. P=2atm</p><p>Ditanya : Volume (L)?</p><p>Jawab : P.V=n.R.T</p><p>V=n.R.T/P</p><p>V= 0,5 mol*0.08206 L.atm.K.mol*298K/2atm</p><p>V= 6,1222L</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besitanahdan-udara-merupakan-contoh-aunsur-bsenyawa-ccamp-164",
            "question": "Besi,tanah,dan udara merupakan contoh...    a.unsur\r\nb.senyawa\r\nc.campuran\r\nd.materi\r\n\r\nTolong dong kakak kakak yg bisa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p><p><strong>D.</strong><strong> </strong>materi </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Semoga membantu :) </p><p></p><p>\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0\u25a0</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Material kalo  nggak ada yang C</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembangkit-listrik-yg-memanfaatkan-energi-dari-matahari-d-sebut-253",
            "question": "Pembangkit listrik yg memanfaatkan energi dari matahari d sebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Panel surya</p><p></p><p>SEMOGA BERMANFAAT:)</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pembangkit Listrik Tenaga Surya ( PLTS )</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Pembangkit Listrik Tenaga Surya ( PLTS ) pembangkit listrik yang memanfaatkan energi matahari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gaya-f-bekerja-pada-benda-yang-bermasa-ml-menghasilkan-4-ms2-j-963",
            "question": "Gaya f bekerja pada benda yang bermasa ml menghasilkan 4 m/s\u00b2. Jika gaya f ini bekerja    pada benda kedua yang bermasa m2 dan menghasilkan percepatan 12 m/s? berapakah nilai ml\r\ndan m2?\r\n\r\nmksih bnyak bgi yg sudah menjawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      </strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / S</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1</strong></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1</strong></p><p></p><p><strong>Jawaban:M\u00b9 = 3M\u00b2 = 1Penjelasan:F, M\u00b9,A =  4 M / S\u00b2      F, M\u00b2,A = 12 M / SM\u00b9 = 12 = 3M\u00b2 = 4 = 1JADI, NILAI M\u00b9 DAN M\u00b2 ADALAH 3 DAN 1SEMOGA MEMBANTU ^_^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-bepunit-yaitu-819",
            "question": "Rumus BEPUnit yaitu...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong> </strong><strong>Jawaban</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong><em>Ada dua cara menghitung BEP, yaitu menggunakan rumus unit dan rupiah atau nominal mata uang. Berikut rumusnya: BEP = Biaya Tetap / (Harga Per Unit / Biaya Variabel Per Unit) BEP = Biaya Tetap / (Kontribusi Margin Per Unit / Harga Per Unit)</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rumus</p><p>BEP unit =  biaya tetap [f] / ( harga jual per unit [p] - harga variabel [v] )</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}